\chapter{Gambaran Objek Studi}

\begin{figure}
\label{bps}
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{figures/bps.jpg}
\caption{Badan Pusat Statistik}
\end{figure}

\section{Objek Studi}
\subsection{Informasi Perusahaan}
Badan Pusat Statistik adalah Lembaga Pemerintah Non-Kementrian yang bertanggung jawab langsung kepada Presiden. Sebelumnya, BPS merupakan Biro Pusat Statistik, yang dibentuk berdasarkan UU Nomor 6 Tahun 1960 tentang Sensus dan UU Nomer 7 Tahun 1960 tentang Statistik. Sebagai pengganti kedua UU tersebut ditetapkan UU Nomor 16 Tahun 1997 tentang Statistik. Berdasarkan UU ini yang ditindaklanjuti dengan peraturan perundangan dibawahnya, secara formal nama Biro Pusat Statistik diganti menjadi Badan Pusat Statistik.

\subsection{Visi Dan Misi Perusahaan}
\subsubsection{Visi Perusahaan}
Pelopor data statistik terpercaya untuk semua
\subsubsection{Misi Perusahaan}
\begin{enumerate}
    \item Menyediakan data statistik berkualitas melalui kegiatan statistik yang terintegrasi dan berstandar  nasional   maupun internasional.
    \item Memperkuat Sistem Statistik Nasional yang berkesinambungan melalui pembinaan dan koordinasi di bidang  statistik.
    \item Membangun insan statistik yang profesional, berintegritas dan amanah untuk kemajuan perstatistikan.
\end{enumerate}

\section{Referensi Data}
\subsection{Referensi Data Primer}
Data primer didapat  dengan melakukan observasi ke Badan Pusat Statistik Jawa Barat mengenai topik yang sesuai dengan peneliti. Data primer sangat dibutuhkan untuk mengetahui tentang pengolahan data. 
\subsection{Referensi Data Sekunder}
Data sekunder bersumber dari beberapa literatur seperti buku-buku dan jurnal-jurnal penelitian yang sudah terlampirkan pada landasan teori. Penulis mengambil data sekunder sebagai referensi yang sesuai dengan tujuan penelitian yang dibahas untuk memudahkan penelitian ini. Data sekunder digunakan membantu penulis mendapatkan informasi tentang topik yang sama dari penelitian sebelumnya.

